「空置」慶回歸

「空置」慶回歸

今年七一遊行口號非常「挑機」，「結束一黨專政」明明是六四集會才出現的口號，卻突然現身七一，結果「如願以償」，得到警方瘋狂壓縮遊行人數至不夠萬人的新紀錄。IT業界可以考慮最新的ZIP壓縮檔案技術以「警隊點人數」來命名，壓縮比例驚人。

政府也罕有發出有明確立場的新聞稿回應七一遊行。以往政府的回應稿味同嚼蠟，連年如是，「虛心聆聽」、「尊重表達自由」云云的空廢話；今年不同了，如臨大敵，「任何不尊重『一國』、無視憲制秩序、嘩眾誇張、不實誤導的口號，皆不符合香港整體利益、不利香港發展」。

這句話幾乎以為是京官的文章，黨八股酸臭逼人，最大特色便是「立場鮮明，語意不清」。

立場鮮明，不接受任何不尊重一國的言行，酒會上林鄭也強調觸碰國家底線的行為不會容忍。這些說話主要是向阿爺表演的。

語意不清，遊行口號哪一句「不尊重一國」？哪一句「無視憲制秩序」？沒有講，因為不方便講。「結束一黨專政」由譚耀宗枉作小人傳聖旨指可能違憲無法參選開始，便變成一個新的「稻草人」，飽受攻擊。共產黨也沒有說自己是「一黨專政」，他們是「多黨合作制」，於是大家裝傻扮瘋，都說不知道「一黨專政」所指是誰。那麼喊一句「空廢無目標」的政治口號，應該不會有事吧？難道叫北韓「結束一黨專政」也有問題？

這幾年為了和七一遊行「對沖人數」，可謂「機關算盡」，包括租用了六個維園足球場作「慶回歸」的展覽，結果卻是「佔了茅坑不拉屎」，佔地多但人流稀少。愛國團體搞的這些「慶祝活動」，可否徵收「空置稅」？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
香港每天多150個湯家驊 (馮睎乾)

下一則
下一則
死於不幸 (高慧然)